# Onboarding .NET

## Programação das aulas

- Aula 1: Introdução ao curso, apresentação dos objetivos, metodologia e avaliação. Setup do ambiente de desenvolvimento com Visual Studio, .NET Framework e C#. Revisão de lógica de programação com algoritmos, estruturas de dados, fluxo de controle e funções. (1h de teoria, 2h de prática)

- Aula 2: Revisão de programação orientada a objetos básica com C#. Conceitos de classe, objeto, atributo, método, construtor, encapsulamento, herança e polimorfismo. Exemplos e exercícios com classes e objetos em C#. (1h de teoria, 2h de prática)

- Aula 3: Programação orientada a objetos II com C#. Conceito de interface, abstração e implementação. Exemplos e exercícios com interfaces e classes abstratas em C#. (1h de teoria, 2h de prática)

- Aula 4: Programação orientada a objetos II com C#. Conceito de generics, tipos genéricos, métodos genéricos e coleções genéricas. Exemplos e exercícios com generics em C#. (1h de teoria, 2h de prática)
- Aula 5: Programação orientada a objetos II com C#. Conceito de segregação de responsabilidades, princípios SOLID e padrões de projeto. Exemplos e exercícios com princípios SOLID e padrões de projeto em C#. (1h de teoria, 2h de prática)
- Aula 6: Programação orientada a objetos II com C#. Conceito de aberto e fechado, princípio de substituição de Liskov, princípio de inversão de dependência e injeção de dependência. Exemplos e exercícios com princípios SOLID e padrões de projeto em C#. (1h de teoria, 2h de prática)
- Aula 7: Técnicas de programação I com C#. Conceito de arquivos de configuração, appsettings, connectionstrings e seções personalizadas. Exemplos e exercícios com arquivos de configuração em C#. (1h de teoria, 2h de prática)
- Aula 8: Técnicas de programação I com C#. Conceito de lambdas, expressões lambda, delegates e funções anônimas. Exemplos e exercícios com lambdas em C#. (1h de teoria, 2h de prática)
- Aula 9: Técnicas de programação I com C#. Conceito de collections, listas, pilhas, filas, dicionários e conjuntos. Exemplos e exercícios com collections em C#. (1h de teoria, 2h de prática)
- Aula 10: Técnicas de programação I com C#. Conceito de linq, consulta de dados em memória, em arquivos, em bancos de dados e em XML. Exemplos e exercícios com linq em C#. (1h de teoria, 2h de prática)
- Aula 11: Técnicas de programação I com C#. Conceito de programação paralela, threads, processos, sincronização e comunicação. Exemplos e exercícios com programação paralela em C#. (1h de teoria, 2h de prática)
- Aula 12: Técnicas de programação I com C#. Conceito de programação assíncrona, async, await, callbacks e promises. Exemplos e exercícios com programação assíncrona em C#. (1h de teoria, 2h de prática)
- Aula 13: Técnicas de programação I com C#. Conceito de tasks, task factory, task scheduler, task parallel library e parallel linq. Exemplos e exercícios com tasks em C#. (1h de teoria, 2h de prática)
- Aula 14: Banco de dados SQL Server. Conceito de modelagem entidade relacionamento, diagrama entidade relacionamento, entidade, atributo, relacionamento, cardinalidade e grau. Exemplos e exercícios com modelagem entidade relacionamento. (1h de teoria, 2h de prática)
- Aula 15: Banco de dados SQL Server. Conceito de modelo físico, esquema, tabela, coluna, chave primária, chave estrangeira, índice e restrição. Exemplos e exercícios com modelo físico e criação de tabelas em SQL Server. (1h de teoria, 2h de prática)
- Aula 16: Banco de dados SQL Server. Conceito de normalização, formas normais, dependência funcional, anomalias e desnormalização. Exemplos e exercícios com normalização e desnormalização de tabelas em SQL Server. (1h de teoria, 2h de prática)
- Aula 17: Banco de dados SQL Server. Conceito de queries simples, linguagem SQL, operadores, funções, cláusulas, seleção, projeção, ordenação, agrupamento e agregação. Exemplos e exercícios com queries simples em SQL Server. (1h de teoria, 2h de prática)
- Aula 18: Banco de dados SQL Server. Conceito de queries complexas, junções, subqueries, uniões, interseções, diferenças, existência e inexistência. Exemplos e exercícios com queries complexas em SQL Server. (1h de teoria, 2h de prática)
- Aula 19: Banco de dados SQL Server. Conceito de otimização, plano de execução, análise de desempenho, índices, estatísticas, particionamento e cache. Exemplos e exercícios com otimização de queries em SQL Server. (1h de teoria, 2h de prática)
- Aula 20: Programação web III WebAPI com ASP.NET. Conceito de REST, arquitetura RESTful, recursos, verbos HTTP, códigos de status e formatos de resposta. Exemplos e exercícios com REST e WebAPI em ASP.NET. (1h de teoria, 2h de prática)
- Aula 21: Programação web III WebAPI com ASP.NET. Conceito de API controllers, roteamento, model binding, model validation e action results. Exemplos e exercícios com API controllers em WebAPI em ASP.NET. (1h de teoria, 2h de prática)
- Aula 22: Programação web III WebAPI com ASP.NET. Conceito de API Decorators, atributos, filtros de ação, filtros de autorização, filtros de exceção e filtros de resultado. Exemplos e exercícios com API Decorators em WebAPI em ASP.NET. (1h de teoria, 2h de prática)
- Aula 23: Programação web III WebAPI com ASP.NET. Conceito de filtros, tipos de filtros, ordem de execução, escopo e registro. Exemplos e exercícios com filtros em WebAPI em ASP.NET. (1h de teoria, 2h de prática)
- Aula 24: Programação web III WebAPI com ASP.NET. Conceito de controle de exceções, tratamento de erros, manipuladores de exceções, filtros de exceção e middleware de exceção. Exemplos e exercícios com controle de exceções em WebAPI em ASP.NET. (1h de teoria, 2h de prática)
- Aula 25: Programação web III WebAPI com ASP.NET. Conceito de autenticação, identidade, segurança, protocolos, tokens e cookies. Exemplos e exercícios com autenticação em WebAPI em ASP.NET. (1h de teoria, 2h de prática)
- Aula 26: Programação web III WebAPI com ASP.NET. Conceito de autorização, roles, claims, policies e requirements. Exemplos e exercícios com autorização em WebAPI em ASP.NET. (1h de teoria, 2h de prática)
- Aula 27: Programação web III WebAPI com ASP.NET. Conceito de JWT, JSON Web Token, estrutura, cabeçalho, payload, assinatura e validação. Exemplos e exercícios com JWT em WebAPI em ASP.NET. (1h de teoria, 2h de prática)
- Aula 28: Revisão dos conteúdos abordados até o momento. Esclarecimento de dúvidas, reforço de conceitos e resolução de exercícios. (3h de prática)
- Aula 29: Avaliação parcial do curso. Aplicação de uma prova teórica e prática sobre os conteúdos abordados até o momento. Correção e feedback da prova. (3h de avaliação)
- Aula 30: Introdução ao projeto final do curso. Apresentação dos requisitos, escopo, cronograma e critérios de avaliação do projeto. Definição dos grupos e distribuição das tarefas. (3h de orientação)
- Aula 31: Desenvolvimento do projeto final do curso. Acompanhamento e orientação dos grupos pelo professor. Esclarecimento de dúvidas, sugestões de melhorias e validação dos requisitos. (3h de prática)
- Aula 32: Desenvolvimento do projeto final do curso. Acompanhamento e orientação dos grupos pelo professor. Esclarecimento de dúvidas, sugestões de melhorias e validação dos requisitos. (3h de prática)
- Aula 33: Desenvolvimento do projeto final do curso. Acompanhamento e orientação dos grupos pelo professor. Esclarecimento de dúvidas, sugestões de melhorias e validação dos requisitos. (3h de prática)
- Aula 34: Desenvolvimento do projeto final do curso. Acompanhamento e orientação dos grupos pelo professor. Esclarecimento de dúvidas, sugestões de melhorias e validação dos requisitos. (3h de prática)
- Aula 35: Desenvolvimento do projeto final do curso. Acompanhamento e orientação dos grupos pelo professor. Esclarecimento de dúvidas, sugestões de melhorias e validação dos requisitos. (3h de prática)
- Aula 36: Desenvolvimento do projeto final do curso. Acompanhamento e orientação dos grupos pelo professor. Esclarecimento de dúvidas, sugestões de melhorias e validação dos requisitos. (3h de prática)
- Aula 37: Desenvolvimento do projeto final do curso. Acompanhamento e orientação dos grupos pelo professor. Esclarecimento de dúvidas, sugestões de melhorias e validação dos requisitos. (3h de prática)
- Aula 38: Apresentação do projeto final do curso. Exposição dos grupos sobre o projeto desenvolvido, demonstração das funcionalidades, explicação das decisões técnicas e avaliação do professor. (3h de apresentação)
- Aula 39: Apresentação do projeto final do curso. Exposição dos grupos sobre o projeto desenvolvido, demonstração das funcionalidades, explicação das decisões técnicas e avaliação do professor. (3h de apresentação)
- Aula 40: Encerramento do curso. Revisão dos conteúdos abordados, feedback do professor, entrega dos certificados e agradecimentos. (3h de encerramento)
